1946年，港英政府將8月30日定為「重光紀念日」(曾譯作光復紀念日)

1946年，港英政府將8月30日定為「重光紀念日」(曾譯作光復紀念日)，以紀念英國於1945年8月30日正式重新管治香港，並悼念在香港保衞戰為香港捐軀的將士。

1998年9月9日，通過《1998年假期（修訂）條例草案》包含廢除抗日戰爭勝利紀念日公眾假期（即是1997年7月1日前稱的「香港重光紀念日」公眾假期）。